ifconfig -  включать или выключать сетевые интерфейсы, настраивать их параметры, 
переключать режимы и многое другое. 
Потом была разработана утилита ip, которая содержит больше функций, и имеет совсем другой синтаксис.

ip addr show(ip a) 
ip -br a show - кратко

New equivalents:
net-tools	iproute2
ifconfig	ip addr, ip link
ifconfig    (interface stats)	ip -s link
route	    ip route
arp	        ip neigh
netstat	    ss
netstat -M	conntrack -L
netstat -g	ip maddr
netstat -i	ip -s link
netstat -r	ip route
iptunnel	ip tunnel
ipmaddr	    ip maddr
tunctl	    ip tuntap (since iproute-2.6.34)
(none) for interface rename	ip link set dev OLDNAME name NEWNAME
brctl	    bridge (since iproute-3.5.0)